---
title: >-
    شمارهٔ ۲۵۴
---
# شمارهٔ ۲۵۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>من نازک دل از زخم زبان بسیار می رنجم</p></div>
<div class="m2"><p>ز خنجر بیشتر، از حرف پهلودار می رنجم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>اگر بیجا، ز من گردون ناهنجار می رنجد</p></div>
<div class="m2"><p>نمی رنجم، ز طبع زودرنج یار می رنجم</p></div></div>